% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=1188b&id=4L14-2&n=1&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Tester une égalité
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
 Justifier si les nombres proposés sont des solutions de l'équation donnée ou non.\\
   $120x-240=20x^2-40x$  pour  $x=4$, pour  $x=2$ puis pour  $x=6$.
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour $x=4$ : \\$120x-240=120\times 4-240=240$ \\ $20x^2-40x=20\times 4^2-40\times 4=320-160=160$\\$240\not=160$ donc l'égalité n'est pas vraie.\\{\color[HTML]{f15929}$x=4$ n'est donc pas solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x~$}

\medskip
Pour $x=2$ : \\$120x-240=120\times 2-240=0$ \\ $20x^2-40x=20\times 2^2-40\times 2=80-80=0$\\On trouve le même résultat pour le membre de gauche et pour le membre de droite donc l'égalité est vraie.\\{\color[HTML]{f15929}$x=2$ est donc solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x~$}

\medskip
Pour $x=6$ : \\$120x-240=120\times 6-240=480$ \\ $20x^2-40x=20\times 6^2-40\times 6=720-240=480$\\On trouve le même résultat pour le membre de gauche et pour le membre de droite donc l'égalité est vraie.\\{\color[HTML]{f15929}$x=6$ est donc solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x~$}\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Pour chaque valeur de $x$, calculer séparément chaque membre de l'égalité.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{itemize}
\item $x=4$ n'est pas solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x$.
\item $x=2$ est solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x$.
\item $x=6$ est solution de l'équation $120x-240=20x^2-40x~$
\end{itemize}
\end{Reponse}
